{
    "question": "Perbedaan antara generator arus searah dan arus bolak balik terletak pada",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "energi yang di hasilkan lebih banyak yang se arah<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "PERBEDAAN ARUS SEARAH DAN ARUS BOLAK \u2013 BALIK<span><br><span></span><span>\u00a0<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Arus Searah ( DC )</span><br>Pada peralatan tertentu arus bolak \u2013 balik tidak diijinkan, tetapi harus untuk menggunakan arus searah. Untuk mendapatkan arus searah dari generator, cukup mengganti slip ring dengan komutator. Walaupun arus yang dibangkitkan didalam kumparan bolak \u2013 balik, tapi yang keluar melalui sikat \u2013 sikatnya adalah arus searah.<span><br></span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-syarat-syarat-terjadinya-usaha-255",
            "question": "Tolong sebutkan syarat-syarat\u00a0 terjadinya usaha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Syaratnya </strong>:\u00a0<br>1. Adanya gaya yang di lakukan<br>2. Adanya jarapk perpindahan objek<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk terjadinya usaha, diperlukan gaya yg diberikan pada objek, dan jarak yg objek tempuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-filtrat-dan-residu-959",
            "question": "Apa yang di maksud dengan filtrat dan residu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk lebih jelasnya filtrat yaitu suatu zat yang bisa larut atau bisa\u00a0melewati penyaringan,sedangkan\u00a0residu yaitu zat yang tidak bisa larut atau tidak bisa melewati penyaringan\u00a0<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kerja-transformator-mengapa-harus-dengan-809",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kerja Transformator! Mengapa harus dengan\u00a0 teganggan arus bolak-balik? dapatkah menggunakan tegangan searah? mengapa demikian? tolong dijawab ya guys... Thanks :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transformator step up dan step down harus dialiri arus ac karnajika ia menggunakan arus dc adanya kesulitan dalam pembuatan generator trafo dcnya sebenarnya bisa trafo menggunakan dc tetapi harus mengunakan cincin belah.<br><br>nih cara kerjanya cuy<br>transformator bekerja berdasarkan prinsip\u00a0induksi\u00a0elektromagneti<u>k</u><span>. Tegangan masukan bolak-balik yang membentangi primer menimbulkan\u00a0</span>fluks magnet<span>\u00a0yang idealnya semua bersambung dengan lilitan sekunder.\u00a0</span>Fluks<span>\u00a0bolak-balik ini menginduksikan\u00a0</span>GGL<span>\u00a0dalam lilitan sekunder. Jika efisiensi sempurna, semua daya pada lilitan primer akan dilimpahkan ke lilitan sekunder.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ibu-sedang-menimba-air-yang-massanya-5-kg-menggunakan-kat-713",
            "question": "Seorang ibu sedang menimba air yang massanya 5 kg menggunakan katrol tetap jika percepatan gravitasi g = 10m/S\u00b2 Maka\u00a0Hitunglah :    a.) gaya yang diperlukan untuk mengangkatnya\r\nb.)Keuntungan mekanis katrol tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>m = 5 kg<br>g\u00a0 = 10 m/s^2<br>dit:<br>a. F=...?<br>b. KM=...?<br>peny:<br>a. F= m.g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 5.10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50 N atau 50 kg m/s^2<br>b. KM= 1<br>KM (keuntungan mekanis) nya adalah 1 karena katrol tetap, telah ditetapkan jika KM untuk katrol tetap adalah 1, untuk katrol bergerak KM-nya yaitu 2 sedangkan katrol majemuk KM-nya yaitu n (n=jumlah katrol).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jika-pendaki-gunung-mendaki-di-ketinggian-terlalu-tinggi-795",
            "question": "Mengapa jika pendaki gunung mendaki di ketinggian terlalu tinggi hidungnya berdarah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cuaca/suhu kedinnginan yang ada ketinnggian dibawah normal kadar \nsuhu tubuh kita sehingga bisa jadi kita mengalami mimisan karena \nparu-paru kita tidak beroperasi dengan Normal makanya kalau mau daki \ngunung harus memakai Masker dan Jaket penahan suhu tubuh  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena faktor cuaca yg dingin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-tentang-persamaan-dan-perbedaan-sifat-di-antara-ai-745",
            "question": "Buatlah daftar tentang persamaan dan perbedaan sifat di antara air dan    susu strawbery tersebut ! lalu jelaskan\u00a0\r\n metode pemisahan yang sesuai untuk memisahkan zat-zat penyusun susu\r\n strawbery",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>persamaannya air dan susu strawberry sama sama benda cair, sedangkan perbedaannya adalah air lebih cair sedangkan susu strawberry agak kental ,air rasanya tawar</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-energi-fosil-mengapa-kita-tidak-boleh-mengg-171",
            "question": "Apakah yang dimaksud energi fosil? Mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi fosil adalah energi yang didapatkan dari sisa2 mahluk hidup yang sudah lama mati..<br>energi fosil tidak boleh digunakan secara berlebihan karena ketersediaannya terbatas alias akan lama jika memang energi itu dapat dihasilkan lagi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-pada-saat-menancapkan-paku-yang-runcing-lebih-mudah-da-646",
            "question": "1. Mengapa pada saat menancapkan paku yang runcing lebih mudah daripada paku yang    \u00a0\u00a0\u00a0 tumpul?\r\n2. Mengapa sebuah balok yang berat dijatuhkan akan menimbulkan bekas yang lebih dalam\u00a0 \u00a0 dibandingkan dengan balok yang ringan(dengan catatan kedua luas permukaan balok sama)?\r\n3. Jelaskan maksud dari besarnya tekanan sebanding dengan besarnya gayanya dan\u00a0 berbanding terbalik dengan luas bidang tekanannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Alasan paku runcing lebih mudah menancap dari pada paku tumpul <strong>adalah paku runcing memberikan tekanan yang lebih besar dari pada paku tumpul akibat luas permukaannya yang lebih kecil.</strong></p><p>2. Alasan sebuah balok yang berat dijatuhkan akan menimbulkan bekas yang lebih dalam dibandingkan dengan balok yang ringan <strong>adalah balok yang lebih besar massanya akan memberikan tekanan yang lebih besar dari pada balok yang lebih kecil massanya.</strong></p><p>3. Maksud dari besarnya tekanan sebanding dengan besarnya gaya <strong>adalah semakin besar gaya akan menimbulkan tekanan yang juga semakin besar.</strong></p><p>Maksud dari besarnya tekanan berbanding terbalik dengan luas bidang tekanannya <strong>adalah semakin kecil luas bidang tekanannya akan menghasilkan tekanan yang semakin besar.</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p><strong></strong></p><p><strong>TEKANAN ZAT PADAT</strong></p><p><strong></strong></p><p>Semua benda akan memberikan tekanan. Saat benda padat diletakkan, benda padat akan memberikan tekanan pada tempatnya. </p><p>Tekanan benda padat dirumuskan</p><p><strong>p = [tex]\\frac{F}{A}[/tex]</strong></p><p>dimana</p><p>F = gaya dari benda (N)</p><p>A = luas permukaan benda yang bersentuhan (m\u00b2)</p><p>p = tekanan (Pa)</p><p>Bila tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda, maka </p><p><strong>F = w = m \u00d7 g</strong></p><p>w = gaya berat (N)</p><p>m = massa (kg)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2)</p><p>\u2022 Semakin kecil luas permukaan benda yang bersentuhan, maka tekanan yang dihasilkan benda akan semakin besar.</p><p>Contoh memakai sandal akan terasa lebih nyaman dari pada memakai sepatu hak tinggi.</p><p>Maka luas permukaan <strong>berbanding terbalik </strong>dengan tekanan.</p><p>\u2022 Semakin besar massa benda, maka gaya berat akan semakin besar, maka tekanan akan semakin besar pula. </p><p>Gaya <strong>sebanding</strong> dengan tekanan.</p><p><strong>Diketahui:</strong></p><p>2. Dua benda yang sama luas lermukaannya, massa yang satu lebih besar dari pada yang lainnya.</p><p><strong>Ditanyakan:</strong></p><p>1. Paku runcing lebih mudah ditancapkan ?</p><p>2. Balok yang lebih berat akan menimbulkan bekas yang lebihbdalam ?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Paku runcing memiliki luas permukaan yang lebih kecil dari pada paku tumpul. Semakin kecil luas permukaan, tekanan akan semakin besar. </p><p>Alasan paku runcing lebih mudah menancap dari pada paku tumpul <strong>adalah paku runcing memberikan tekanan yang lebih besar dari pada paku tumpul akibat luas permukaannya yang lebih kecil.</strong></p><p></p><p>2. Balok yang bermassa lebih besar akan memiliki gaya berat yang lebih besar, akibatnya akan memberikan tekanan yang lebih besar pula.</p><p>Alasan sebuah balok yang berat dijatuhkan akan menimbulkan bekas yang lebih dalam dibandingkan dengan balok yang ringan <strong>adalah balok yang lebih besar massanya akan memberikan tekanan yang lebih besar dari pada balok yang lebih kecil massanya.</strong></p><p><strong></strong></p><p>3. Maksud dari besarnya tekanan sebanding dengan besarnya gaya <strong>adalah semakin besar gaya akan menimbulkan tekanan yang juga semakin besar.</strong></p><p>Maksud dari besarnya tekanan berbanding terbalik dengan luas bidang tekanannya <strong>adalah semakin kecil luas bidang tekanannya akan menghasilkan tekanan yang semakin besar.</strong></p><p></p><p><strong></strong></p><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><p>Tekanan Benda Padat https://brainly.co.id/tugas/22053556</p><p>Besar Tekanan https://brainly.co.id/tugas/21162401</p><p>Tekanan dan Luas Permukaan \u00a0https://brainly.co.id/tugas/22998040</p><p>Massa Benda https://brainly.co.id/tugas/21309646</p><p></p><p><strong>Detail Jawaban</strong></p><p><strong>Kelas : </strong>VIII</p><p><strong>Mapel : </strong>Fisika</p><p><strong>Bab : </strong>Fluida</p><p><strong>Kode : </strong>8.6.3.</p><p><strong></strong></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-perbedaan-dari-sistem-repirasi-aerob-sama-anaerob-507",
            "question": "4 perbedaan dari\u00a0sistem repirasi aerob sama anaerob?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "respirasi aerob adalah respirasi yg memelukan oksigen sedangkan respirasi anaerob tidak membutuhkan oksigen setau aku sih gitu sorry kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurutku dari tempat berlangsung(Misal mitokondria) dan kapan terjadinya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-latin-dari-tanaman-pepaya-483",
            "question": "Nama latin dari tanaman pepaya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nama latinnya pepaya =\u00a0Caricae Fructus</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caricae Fructus.......<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}